[遊記 / 龜速更新] 探索吳哥窟

今個農曆新年去左轉柬埔寨探索高棉王國
決定去吳哥窟完全係因為以前睇過一本旅遊書《柬埔寨五月盛放》
入面除左講述吳哥窟建築、歷史同神話
仲有提及《真臘風土記》嘅內容
烙印左柬埔寨係一個令人充滿好奇又歎為觀止嘅地方嘅印象

天氣及衣著：
柬埔寨天氣只有分熱同埋好熱。除此之外，每年五月到十月係雨季、十一月到四月係乾季，所以聖誕新年同農曆新年係柬埔寨旅遊旺季。
因為去到每日嘅行程其實就係不斷係太陽底下由朝行到日落，而吳哥古蹟範圍好多都無樹無瓦遮頭，所以最好就帶頂帽同埋著易乾透氣舒服嘅衣服。
同埋記得帶蚊怕水同埋大量太陽油！

飛機及柬埔寨交通：
香港直飛暹粒得KA同UO兩個選擇，兩間個價錢係新年期間都貴到揀唔落手。所以就買左新加坡航空係新加坡轉機嘅機票，順便可以出去Monkey See Monkey Do嘅國度睇下咩料。

而係柬埔寨去吳哥窟個三日行程，就決定用StopAsia嘅包車服務。三日遊包括小圈、大圈同外圈收費由98蚊美金起。（外圈轉私家車、要去睇日出、中午時間返暹粒市中心要格外收費，費用係網頁上面寫得好詳細）呢間包車公司係由台灣人創辦，旅行前後同埋每日都會係LINE同你講要注意嘅事項同埋問你滿唔滿意當日司機嘅服務。而且回覆速度超級快，仲會係你行完一個景點上車後無限量提供冰凍嘅水同埋濕紙巾，簡直係完美。
真係好推薦呢間

住宿：
新加坡住宿貴到痴線，所以只係訂左一間係牛車水嘅膠囊旅館 — Atlantis Pods @ Chinatown。
而係暹粒就訂左一間雖然唔近暹粒Pub Street但都十分唔錯嘅精品酒店 — Grand Elysee La Residence。

行程概要:

Day 1:
香港 -> 新加坡 -> Telok Ayer Market

Day 2:
新加坡日
新加坡 -> 柬埔寨 暹粒 -> 暹粒市內 -> 購買吳哥窟門票 -> 變身塔日落

Day 3:
細圈日
吳哥窟日出 -> 小吳哥 -> 巴揚寺-> 巴芳寺 -> 鬥象台 -> 塔普倫寺

Day 4:
大圈日
聖劍寺 -> 涅盤寺 -> 塔遜將軍寺 -> 東美蓬寺 -> 斑黛喀蒂寺 -> 皇家浴池 -> 荳蔻寺

Day 5:
外圈日
女皇宮 -> 崩密列 -> 羅洛斯遺址

Day 6:
新加坡日
暹粒 -> 新加坡 -> Tanjong Pagar -> 濱海灣花園 -> Merlion -> Downtown Core

Day 7:
新加坡 -> 香港

** 本遊記系列包含大量石頭顏色遺跡及歷史資料，可能會比較沉悶
** 此旅程於農曆新年出發，武漢肺炎並未大規模爆發。但整個旅程都有戴口罩，保護自己保護他人。
** 此旅程並非獨遊

—————————
昔日遊記：
[遊記 / 龜速更新] 獨遊廣島岡山

LM

DAY 1

今次旅程由新加坡航空A380開始。
一直以來都聽過身邊好多人／FLIGHT REVIEW YOUTUBER講新加坡航空好好，所以今次搭新航仲要係A380都有D期待
(A380同新加坡航空我都無搭過)

A380同A320比真係誇張地大

上機喇
個位椅距起碼有一個半拳頭位，好舒服

2020 春季 香港去新加坡航線飛機餐
兩個選擇包括雞肉長通粉同埋臘肉臘腸蒸飯

雞肉長通粉正常發揮，長通粉唔會太淋
個汁可以用埋麵包沾埋

臘肉臘腸蒸飯有驚喜
臘腸同臘肉油份充足，流落飯到一齊食好正
而且個飯煲得啱啱好，唔會太乾又唔會太濕
美中不足係飯份量太少同埋盒底太油
仲叫左杯Singapore Sling，可惜唔飲開酒嘅我唔識欣賞

總括而言，以經濟艙黎講 新加坡航空嘅飛機餐的確好食
係我人生食過頭三好嘅
（最難食肯定係HX飛台灣GE午餐肉包／腸仔包配清水）

新加坡航空總共有127部機
A380竟然有19架咁多 仲有A350, A330, B777, B787
但我覺得新加坡最應該買C919

去旅行有個新習慣就係搭邊間航空公司邊款機就買返個架模型
A380原來無出模型就唯有買架B787

新航空姐制服好出名
原來唔同顏色代表唔同職級

呢個小妹妹全程機好活潑
但佢又唔會大聲喧嘩先好野

香港飛新加坡 航行時間四小時

飛左四個鐘到達新加坡樟宜機場
原本以為佢地效率好似香港咁快
點知我錯了
入境處班人清一色印度裔 做野懶懶閒手腳慢
入境條龍前面大約得20人 竟然要接近一個鐘先出到去

然後就拿拿臨搭的士去PLAN左食晚餐嘅松發肉骨茶總店
去到已經九點 餐廳都截龍
加上新加坡天氣又熱到死 （好似7、8月旺角街頭個種悶熱）
心情真係差到不得了

Song Fa Bak Kut Teh 松發肉骨茶
Address: 133 New Bridge Road

無得食松發唯有搭MRT去膠囊旅館CHECK-IN先
MRT North East Line / Clarke Quay - Chinatown
去到旅館已經熱到成身汗 稍微整理下行李同埋抹下身就出去食飯

臨時決定去老巴剎沙嗲街食沙嗲
未黎之前以為新加坡MRT會好新淨好多人好繁忙
結果............覺得台北捷運都贏佢幾條街
MRT Downtown Line / Chinatown - Downtown

NO DURIANS!
（腦入面立刻有把SINGLISH聲）

有無巴打知道呢隻字體叫咩名
新加坡航空又係用呢隻字體 地鐵又係
某程度見到佢就會聯想到新加坡

由MRT Downtown行上地面
終於可以認真舒服地欣賞（觀賞）下新加坡GE城市景觀
呢區好多商業大樓 有啲似金鐘
雖然只係夜晚九點幾，但條街人又無車又無
成個鬼域咁
係行到老巴剎美食廣場 Lau Pa Sat Food Court先有返啲人氣

老巴剎係1824年初初落成嘅時候係海邊一個魚市場
然後係1894年重建並且搬到當年係新填海地嘅現址
老巴剎係東南亞地區僅存嘅維多利亞時期鑄鐵建築
入面嘅鑄鐵結構當時造價13200英鎊，係蘇格蘭格拉斯哥鑄造然後船運到新加坡裝嵌
同期而又係鑄鐵建築，真係無咩印象香港有

串燒街其實就係老巴剎隔離嘅文達街 Boon Tat Street
係金融商業區中心入面有條咁嘅街的確幾有趣 個反差好大
呢度起碼有10間沙嗲檔係度 超濃炭香味

兜左一個圈發現呢度間間賣啲野都幾乎一樣
求其揀左間叫左一個套餐
有蝦有雞有牛有羊，仲有幾舊椰漿飯
嘢飲一杯馬蹄水一杯柑橘水係熟食市場入面買
咁樣加起黎印象中好似港幣百幾蚊

每串基本上都燒到有啲焦黑
雞牛羊間唔中有幾串會燒到過左火、太韌
蝦就反而唔錯 大大隻唔會霉
沙爹醬一人一大碗，甜甜辣辣沾住串燒黎食好正
淨係碗汁都可以比我送到成碗飯
沙爹醬是靈魂

老巴剎沙爹價錢唔算平、味道普普通通
特色就係炭燒同埋封左條街比你坐
好似廟街咁 應該主要都係做遊客生意
如果我唔係因為個日係農曆新年黎，好多鋪頭都唔開
真係有更多好嘅選擇
總括黎講，唔太推介比巴打

新加坡天氣酷熱，走個時頂唔順去熟食市場近正中間隔一間飲品舖買馬蹄水
老闆見我係香港人好nice咁同我用廣東話傾計
係我係新加坡極少數覺得真係nice嘅人
（對馬蹄水嘅印象都係以前阿媽煲個啲或者楊協成罐裝，黎到新加坡飲過先發現原來係咁好飲。係咁悶熱嘅天氣飲一啖消暑清熱嘅馬蹄水簡直係完美）

Pub street 非常之垃圾，係酒店d bar 飲下野好過

柬國無啖好食，減肥一流

我本身唔飲酒
所以咁多晚我都無去過pub street
係超級市場買啲零食係酒店嘆住冷氣慢慢食好過

可能一開始已經預左柬埔寨啲野食麻麻
所以真係去食又唔覺得真係咁差
有一晚食意大利菜其實幾高質

我明白暫時遊記係違反緊商品說明條例
明明係吳哥窟但係依家淨係講緊monkepore
新加坡打多一篇就完
大家忍耐下

係行返去牛車水中途發現左呢條好迷人嘅街
兩邊都係兩三層有騎樓嘅唐樓建築
呢條Club Street 客納街取名於當年有大量華人會館座落係度
依家呢批舊唐樓保育成為餐廳、酒吧同埋畫廊

係市中心精華地段可以大範圍保育到呢類舊建築
而且重新注入活力
例如中環半山、灣仔、旺角基本上只係剩返零零星星但保養不佳嘅唐樓
呢方面香港真係要學習下

好靚嘅花磚，呢啲舊建築好多detail好值得細味

就算係翻新保育，佢都唔會改頭換面咁

細個好中意食嘅即食薯蓉

芳林苑
仆你個街 香港黎嘅
印象中沙田好似有個位好似呢棟野

雖然成日笑新加坡
但新加坡係多元文化同國際性方面真係唔差

核突支那Style
醜嘅程度怕得住以前農曆新年區議會啲燈飾

柬埔寨真係熱到痴撚線
連落緊雨嗰陣都好熱

我去個時覺得新加坡仲熱過柬埔寨

我去柬埔寨嗰陣係熱到外面落緊雨
喺有瓦遮頭嘅地方就咁企喺度都出緊汗
除咗熱之外仲要好潮濕

同埋好多地方都冇鋪石屎路
落完雨之後成地都係爛泥

lm 有冇玩火箭炮

你幾月去
我去個時最熱都係33度仲要有風

巴打去柬埔寨就係為咗睇吳哥窟 睇咁多日唔悶咩
利申：上年去過，真係鬼斧神工
但係啲大媽遊客好嘈

7月月

一啲都唔悶 每個寺廟都有唔同嘅特色
我去個時武漢肺炎係大陸爆緊
好少大媽遊客 隔離都係歐美遊客多
好正

.......最熱最濕嘅時候

好野食喺哂金邊

西港島入邊d餐廳都好食
又多野玩
暹粒都多好野食
周街隨便食都唔伏

西港未去過
聽講畀支那侵略咗
好掛住紅寶石個大骨湯

係，周圍都係芝麻人，仲要好多都係黑幫撈偏

本身都諗住去
佢見個邊咁亂就費時

唔係
但去過一次就愛上左

有無食pizza

個邊真係好舒服
又冇高樓大廈
係比較多蚊蟲

係暹粒租個villa 都唔知幾爽
係d路好差
同金邊真係狗都唔屌
上次爭d比電單車檔搶左我老婆手袋

咁誇張
我喺金邊住咗個幾月都冇事發生

文呢

加速

聽日會出新文 真係講柬埔寨

上年4月都去左柬埔寨，但事前做功課唔夠好搞到旅程有啲遺憾

分享下

好似睇過你英國遊記 係咁去博物館果個

大小圈冇睇過啲寺既背景，同埋去得太多個寺，搞到好趕鴨仔行程；另外夜晚冇咩行過市中心一帶

我唔夠時間淨係去左細圈混咋 自己都覺得夠皮， 夜晚市中心 幾好feel

上年自己都去咗次吳哥
邊行邊出汗

同意
之前去左柬五日 返到香港瘦左幾磅

我覺得西餐既唔錯，佢當地野 除左菜 其他肉 海鮮 伏到喊

DAY 2 前往柬埔寨

第二日五點半就起身出發去機場
作為控制欲極強嘅新加坡政府，的士唔似香港咁隨處有
五點幾街上面一架的士都無
用GRAB又無人應機，企係TAXI STAND超耐都唔見
最後起碼等左十五分鐘先係一個十字路口截到一架車（好似唔合法？）

呢塊樟宜機場T2嘅航班顯示板仲係用緊機械式
但好似係三月已經退役
成為新加坡國家文物保存

上機前去Killiney Kopitiam食早餐
叫左兩個SET：咖央多、半熟蛋、美祿同埋凍奶茶
咖央多烤得好酥脆，夾左好多咖央醬同一塊好厚嘅牛油，味道好濃郁，不過食到最後有啲膩。半熟蛋加豉油同胡椒粉，撈埋一齊食真係食唔慣，好古怪。美祿的確比香港濃郁同幼滑，奶茶好甜好膩

勝安航空SILK AIR / MI-614 飛暹粒
樟宜機場安檢設係每個登機閘口，呢種模式加上新加坡人嘅工作效率真係好麻煩
係新加坡飛記得早啲去閘口

登機喇
呢程機外國人佔起碼七成以上

勝安航空同Scoot都係新航全資附屬嘅子公司，主要負責區域性短程同中程航線
六成飛機都係用BOEING B737-8
設備,椅距方面同大部分航空公司嘅區域性航班好類似

高空看樟宜機場

飛機餐早餐都叫唔差

新加坡飛暹粒大約需要1小時45分鐘
係窗外望落去柬埔寨嘅土地得兩種顏色 — 土黃色同青綠色

暹粒機場隔離嘅西芭萊湖真係好筆直工整

日本援助嘅水塔

到達暹粒-吳哥國際機場
個機場比我第一感覺係好似渡假村

落飛機後企係停機坪任影相都無人理你
航拍最佳地點

同機有幾個係坐輪椅嘅旅客
暹粒機場係落機位安排左一大堆女職員幫手推輪椅
印象中一個輪椅旅客有兩個職員幫手
（發現柬埔寨好多地方都有多餘人手 請班人返黎無所事事）

去柬埔寨無論係BNO定係特衰護照都要簽證
一般人都會上網申請E-VISA，亦都可以申請落地簽
而我係出發前自己去香港柬埔寨領事館搞簽證算

柬埔寨海關真係好不濟
我前面全部歐美旅客都係申請E-VISA
過海關時候都好耐，仲有幾個部電腦過唔到資料有排搞
有個離譜到幫個外國旅客搞搞下入境就自己行開左
無返過黎....
我張簽證因為係香港領事館直接發出, 所以好快就搞掂

順利入境後第一件事就係去入境大堂個邊嘅STARBUCKS買城市杯
暹粒天氣比起新加坡舒服好多
好乾爽同有風
（本身以為柬埔寨熱到好似蒸籠咁，點知同新加坡相反）

暹粒話曬都係柬埔寨重要收入來源
機場雖然細但小而精

呢架舊BENZ靚到

BOOK呢間酒店係包機場接送, 揾返酒店接待人員就直接送我地去酒店喇

暹粒
地名有「擊退暹羅」嘅意思，係吳哥帝國國王安贊一世係1549年擊退暹羅國王摩訶 查克臘帕入侵之後命名。但到左16—19世紀柬埔寨陷入長期內戰。柬埔寨係1794年被迫將暹粒、馬德望同詩梳風三地割讓比暹羅。係暹羅統治下，暹粒被改名為暹瑪拉，意思係「暹羅的土地」。

法國人到1901年係暹粒附近發現吳哥古跡，震驚世界。到1906年暹羅將暹瑪拉割讓比法屬印度支那，恢復舊名暹粒。法屬印度支那政府將暹粒規劃成旅遊城市，令暹粒由一個小村莊發展成一座城市。

係去酒店嘅途中, 望出去嘅街景都係沙塵滾滾
好似去左火星咁

過左暹粒河就到今個旅程嘅酒店 - Grand Elysee La Residence
一去到酒店就送上茉莉香味嘅冰毛巾同有薄荷嘅迎賓飲料
LOBBY好新淨好光猛好有設計感

要三點先可以上酒店房
所以放低行李去市中心兜一圈先

出快小小當幫忙

GOOGLE MAP顯示由酒店行去OLD MARKET都只需15分鐘
加上天氣唔係幾熱就決定行過去

好多放學嘅學生返屋企
呢個OPPA載住兩個女仔揸電單車
個肥仔點睇都唔似夠年紀考車牌掛
架電單車好乾淨 佢地都著得好光鮮

柬埔寨國會選舉（？）
柬埔寨依家其實係一黨制君主立憲國家。國王係終身國家元首、國家軍隊最高司令。國民議會係柬埔寨最高權力機構同立法機構，共有125個議席，每屆任期五年。上屆2018年柬埔寨大選，本身在野大黨柬埔寨救國黨係2017年比最高法院頒令解散並且關閉反對派媒體，令到柬埔寨人民黨奪得全部席位。
總理洪森，2017年孔子和平獎得主，奉行親華政策，柬埔寨瀨共狗一個。武漢肺炎爆發嘅時候，其他國家陸續撤僑，但係佢堅決撤僑而且下令禁止帶口罩
紅色高棉成員拎孔子和平獎簡直係CLS

放學踩單車嘅學生

踩單車嘅女學生
鞋應該都係校服之一，全部著同一款鞋
後面架車都未免撞得太慘啦掛

警察揸靚車

因為係路邊踩單車風塵太大，所以好多學生都有帶口罩
佢地啲校服都幾靚，唔會好似大陸咁好多奇怪顏色奇怪cutting
而且佢地啲白色衫究竟點樣保持潔白

天氣好到不得了
藍天白雲配顏色鮮豔嘅花

行過見到嘅柬埔寨式天婦羅店
都係沾粉漿之後炸
好多人揸電單車黎買幾舊

佛寺嘅圍牆同欄杆設計

成個旅程最鍾意嘅其中一張相
踩單車回家的學生與佛寺
（之後先知後面一個個佛塔咁嘅野係當地人嘅墳墓）

雜亂嘅街景
其實又唔算差嘅，細個上廣東啲城市仲亂仲污糟

行過見到間超市有冷氣即刻入去過冷河
見到有維他奶
佢入面好少柬埔寨當地品牌，大部分都係泰國新加坡香港中國進口

暹粒河畔嘅迴旋處，叫毗濕奴迴旋處
係呢個交通精華地段，當然有偉大的黨嘅廣告啦
（柬埔寨人民黨成立68週年？）
相信政府！

有個毗濕奴雕像係上面迴旋處
毗濕奴係「守護」之神，係印度教入面被視為眾生嘅保護之神，性格溫和，經常化生各種形象拯救危難嘅世界。立呢個像係度可能就係守護呢度嘅交通安全。

沿住暹粒河行真係好靚好舒服
好多柬埔寨人係河邊坐係度飲咖啡傾計

暹粒河上嘅木橋
橋兩邊有長凳比你坐
係河上面有微微嘅風吹過黎真係坐到唔願走

然後就去行舊市場啦

我反而想知出入境關員仲有冇問人拎錢
我當年入境是但比左1USD, 出境冇晒美金是但塞左張十蚊港紙，條友應該屌撚晒鬼

我無比人問
上網睇其他人嘅BLOG都少左好多

可能真係收斂左
我係5年前去

可能係知道香港人無咁容易搵笨
費事問我地

Old Market可以話係黎暹粒必黎嘅景點。入面賣各種可以做手信嘅物品，例如絲巾、藤織嘅帶、擺設同T-Shirt。乾貨另一邊係傳統嘅濕市場，賣各式各樣嘅蔬果鮮肉同埋有啲小食攤。

街市入面賣麵嘅鋪頭

賣水果 排到啲野好整齊

賣魚 應該都係洞里薩湖嘅淡水魚

啲蝦就咁樣同啲冰一齊放去保鮮

其他蟹、貝殼都係用同一方法去保鮮

劏好左嘅魚就咁樣擺係度
望到都有陣腥味

賣鞋嘅鋪頭
好多腿腿腿腿腿

呢邊好少外國人行 全部都係當地人係度買餸

行街市嘅時候見到呢檔賣好似煎釀三寶嘅檔攤
見到佢即炸就買份黎食 新鮮炸起應該唔會有事
有香腸、豆腐、魚肉 隔離加左啲辣醬同埋青木瓜沙律
咁樣加埋一美金都唔駛

佢應該係呢度當地人嘅名店
我地買完見到好多當地人排隊買
老闆娘見到我地買就好開心笑曬口咁
可能因為好少外國人買佢啲野食

辣醬好重口味，魚肉好重香料味同胡椒味
都唔算難食
而隔離嘅沙律好好食，酸酸地好開胃
又可以清一清口腔

出左舊市場都有好多地攤
賣魚嘅就咁樣擺係路邊 好多烏蠅...

賣臘肉臘腸臘魚嘅鋪頭

路邊有間賣呢啲唔知咩蜆
佢好乾身上面有鹽有辣椒，就咁係太陽下曝曬
當地人行過隨便拎一兩粒粒食老闆都好似無咩所謂咁
比你試食啱味先買嘅概念

對面就係好出名嘅高棉廚房 Khmer Kitchen
本身都有plan去食，但係當時未餓同埋好熱無咩胃口就無食

Plan行程嘅時候見到old market附近有間Siem Reap Book Center就決定去望下有無明信片賣
入面有佢地嘅故事書
女朋友係入面買左本高棉語嘅小王子

雖然當時天氣唔算係悶熱，但係大熱天時咁樣行都真係幾辛苦
就去左Gelato Lab消暑，買返杯水果smoothie
呢間雪糕用左好多當地水果去製造、同埋有用左柬埔寨好出名嘅貢布胡椒嘅胡椒朱古力雪糕

隔離條街放左好多把遮扮文青打卡位
係越南、台灣同澳門好似都有咁嘅野

成條黃色嘅街 Be Water

行返去暹粒河隔離見到呢間賣柬埔寨style格仔餅檔
蛋漿入面加左香蕉肉同埋椰肉 仲要係碳烤
佢唔太甜又有好香嘅椰香 仲有啲口感
真係好好食
呢個係香港賣都應該會受歡迎

街邊賣粉嘅檔攤
同越南賣pho嘅好類似

沿住條河散步，經過好多有印度教/上座部佛教嘅宗教建築

佢地橋嘅建築兩邊都好鍾意放啲雕像
呢度係放那伽 Naga
佢係印度神話嘅蛇神，係泉水、井水同河流嘅保護神。

那伽隔離竟然係放大鵬金翅鳥，真係不解
因為係傳說入面，那伽同金翅鳥係死敵。金翅鳥以那伽為食：「龍有卵、胎、濕、化生等之別，為卵、胎、濕、化生等四種金翅鳥所吞食。」

柬埔寨人民黨總部

終於到達我地嘅目的地 — 郵政局
入面似郵票展銷場多過郵政局
好多佢地以前出嘅郵票同首日封都係度賣

1990年世界盃柬埔寨郵政出嘅郵票

買完郵票之後就搭返tuktuk返酒店啦
返到黎見到呢架舊Benz真係好正

我都係五年前去都冇比人問
而且好快比我過
應該係你黑仔

反而越南我遇過

又係過關叫你比錢？

係 之後我班扮聽唔明
隔一陣就比我過

上次撞啱4月中新年，去唔到郵局，連Postcard都寄唔到

（我委托左酒店幫我寄但佢地應該冇寄到）

我上次寄都要成個月先收到

上年單拖去完
早餐食街邊法式三文治
夜晚食河邊果D車仔檔
平到笑, 次次叫2個炒公仔面+燒烤+杯沙冰
我自已黎講 Koh Ker>Bayon Temple>Angkor Wat
其餘好多聽完都唔記得名既廟其實度度一樣樣唔洗去咁多

單拖去車費好金

我最鍾意去Beng Mealea

我覺得最好就係事前睇一次唔同廟既簡介/相、覺得冇興趣就飛左佢，用多啲時間參觀有興趣/特別既廟會好啲

戰爭博物館都幾好睇

越南邊度
我去峴港冇遇過
不過世界級慢
條隊唔多人 但等左成個鐘

上年去芽莊好好笑，我係落機頭5名快，佢地會叫大陸人比多D,至少300人民幣以上基本上佢地係即交即走,之後有個年青人囉香港護照,佢係最遲交,D野又唔齊,條友叫佢比唔知幾錢又係即走
另外又有個人護照唔夠半年,唔比佢入境,佢個FD叫佢試下講比錢佢睇下放唔放人,人地唔理佢要原機走

未睇先留名
之前陪老媽子去過新加坡
食野好貴之外 市中心真係同香港一樣樣
10年內唔會想再去

柬國真係有興趣
樓主有冇去埋s21?

無去S21..今次好單純去吳哥窟
下次去柬埔寨一定會去S21然後搭越南咁玩

新加坡真係.....
轉機出去幾個鐘夠曬了

s21行到好撚心up

胡志明市 都四五年前
越南我去個時仲要拎去領事館搞 簽證費用海鮮價

klook d local tour 好平, stopAsia 1條友超貴
call grab唔洗比人劏 ,平過街邊d tuk tuk一半

呢間Grand Elysee La Residence有四種房型，我地住嘅係有浴缸同露台嘅Grand Club。呢間搵唔到有中文遊記介紹過，、agoda同Google佢評分都好高。間房露台對出係泳池景，但係我住四晚都淨係見過兩個外國人用。

成間房入到去一覽無遺，面積有700呎，乾淨光猛又乾淨。返到酒店個時已經幫我地將行李放入房，而且仲開定冷氣真係超貼心。

梳洗完訓左陣，四點幾就出發去買吳哥窟門票同睇日落啦。呢一日無訂包車所以就叫酒店門口個tuktuk車司機帶我地去買飛之後去變身塔睇日落。

係吳哥窟售票處外面嘅迴旋處係飛天女神Apsara
印度神話入面，飛天女神從乳海出現然後成為天庭樂師嘅妻子，隨老公係天界入面跳舞。

吳哥窟 3-day Pass要價62美金。
每日大約下午四點半就會開賣聽日嘅門票，而五點後景點都唔會驗票。所以好多遊客都係選擇去吳哥窟之前個日就去買門票然後順便睇日落。
而且吳哥窟日出如果要霸第一排，有個好啲嘅景觀。最好就係事前先買門票，凌晨係售票處買飛好多人好浪費時間。

買完門票就直接去變身塔啦
一般遊客都會選擇去巴肯山睇日落。但因為佢上山有人數限制同埋太遲上去位置會唔好，所以就選擇相對遠啲嘅變身塔。

黎到嘅時候夕陽嘅光線已經灑落變身塔度，成個金紅色咁好吸引。
變身塔係我地吳哥窟行程入面第一個到嘅古蹟，之前準備資料同睇書時講述嘅景象終於親眼望到，成個感覺好夢幻好不可思議咁。

好新奇咁想影低每個角落
上到去頂已經有好多人坐係度等日落
雖然我算遲黎但都有個好清楚嘅位睇住

上到去太陽都已經係樹林高少少嘅位置

個個人係上面睇日落
呢兩個外國人係下面睇遊客

夕陽灑落黎真係好靚...

今日有煙霞，夕陽唔似一個元氣彈咁大個
但係身處千年古蹟睇住個夕陽慢慢落黎真係好正好有氣氛

日落之後人群開始散開
見天仲未黑曬就係變身塔最高個層睇下啲雕刻
經過咁多年風吹雨打啲雕刻都咁細緻
好難想像當年會係幾咁誇張

到比人趕先捨得走

然後tuktuk司機摸黑車我地返酒店休息

本身我都想住依間，但印象中都遠遠地

暹粒日落真係幾靚下

所以我咁多晚都無去pubstreet宵夜
係酒店休息下好過

掛住高綿嘅天空

我住嗰間都好遠，加上酒店食野都算合理，所以我有幾晚都係酒店餐廳解決

我2017年都去過
都係跟Stopasia
適合我呢啲懶人用
開住GBP用佢個app仲有語音簡介啲temple
正

夜晚去pub street食柬式火窩
有得又燒肉又打邊爐
但啲本土牛肉好韌

我食左佢啲本土雞又係

佢地啲本地野一兩餐試下就得，外國人真係未必頂得順個種口味
當年去左6日好似都有成5日係食外國野

或者係外國人開嘅柬埔寨菜餐廳
食過一兩餐覺得幾好味
返黎香港都有search lok lac食譜自己煮

然後就去暹粒醫院附近嘅一間意大利餐廳 — Mamma Shop Restaurant
個晚成個暹粒大停電，沿路行過去好多街燈都熄左
要摸黑行去餐廳個度 好似探險咁

停電關係餐廳嘅燈同冷氣都無開
侍應每張台放一支小蠟燭變燭光晚餐

頭盤叫左個烤茄子
將茄子刨薄片放上烤爐烤 再淋啲橄欖油上去
好好食

佢檯邊調味料都用柬埔寨最出名嘅貢布胡椒同埋新鮮現刨嘅芝士碎

主菜叫左個Tortellini pasticciati
呢間全部意大利麵同餃子皮都係餐廳自己手造
蛋香味濃郁嘅餃子皮包住parma ham同芝士嘅餡
配埋餐廳自己做嘅肉醬真係好高質
食到最後剩低嘅醬汁都唔放過

然後叫左個Margherita
餐廳手造嘅餅底係傳統意大利薄嘅style
上面嘅芝士香氣濃郁，番茄好甜

食緊嘅途中成個城市有返電，全間餐廳同隔離間酒吧嘅遊客一齊拍手歡呼
真係好有趣 呢個經歷係香港日本真係唔會體驗到

呢間服務超好，個男侍應笑容滿面真係用心serve客人
係執檯嘅時候開心到自己哼歌
呢間價格平易近人，但係佢供應嘅意大利菜絕對係非常好味
係香港人均二百蚊嘅意大利餐廳都肯定無呢個質素

食完飯就行去luckymall行下
經過一間麵包店賣啲造型蛋糕....色素強烈
中國人入侵連佢地嘅蛋糕都要出農曆新年系列

熱帶國家賣雪人蛋糕
其實造型唔差 但係啲色素真係好誇張

Luckymall入面出名嘅Lucky Burger
之後幾日有買佢炸雞做宵夜

Lucky Supermarket相信大部分去暹粒嘅人都一定會去買手信
入去超級市場唔會好似越南咁要將個袋放入locker或者綁索袋

澳門香香餅家
應該都係中國牌子用澳門個名
一盒核桃酥12.5美金真係好貴
呢幾日係柬埔寨覺得佢地進口貨品物價比起香港仲貴

呢幾日見好多嘅柬埔寨牛奶
入面有例如紫米、椰果嘅配料 但個包裝真係麻麻

維他專櫃
維他檸檬茶、冷泡茶、菊花茶都有齊
一支要1.25美金真係好貴

維他鈣思寶、維他奶一公升裝要1.8美金

一支港式奶茶竟然要1.8美金
真係物離鄉貴

買左幾罐野飲同幾包薯片就搭tuktuk返酒店啦

返到去開冷氣放啲浴鹽落浴缸浸浴
然後睇波真係好爽

之後個日就要去睇日出
執好啲裝備就早啲訓
今次旅程帶左支23mm F/2、18-55mm kit lens、10-24mm 廣角同埋一部菲林機

Lucky burger啲炸雞真係痴線

幾年前去過 熱到扒街 但正

見到腳架就諗起小吳哥影日出有支那人係我腳架側邊貢黎貢去
最後仲捐撚埋去個腳架底度
真係推冧左就係咁先，冇仇報

我去個時又係有個大陸人自己遲黎
死都要擠個相架去最前面 比班外國人開拖

抵鳩死啦，唔教訓下真係唔得

去到邊都好無文化
去啲古蹟大大聲講野
同啲導遊講 吳哥窟呢啲咪只係石頭
中國文明古國仲勁

去餐廳講普通話叫野 人地唔識聽就話人地蠢

中國古代文明本身就已經比佢地搞到面目全非

所以cambodia呢啲窮國反而肯落本保育搞旅遊真係好難得，雖然成個siemreap係靠旅遊生存同埋本身成個國家真係冇咩發展能力
特別係了解埋個段血腥歷史更加知咩事

btw 有冇見過地雷警告牌

Siem Reap感覺上唔似柬埔寨國家管
反而似外判左比吳哥個管理局負責
個幾日見到Siem Reap入面好多基建同清潔街道都係個個管理局負責

印象中有見過一塊話個個位以前係地雷區但已經清理嘅牌
真正地雷牌就無

lm

咁應該又搵掃雷鼠掃走左好多
我印象中去個陣其中一個point係同個潛在雷區一欄之隔，真心驚
然後隔離仲要放啲比地雷炸斷腳既牌黎嚇人

景點好多斷腳既人乞食

係崩密列見到個牌，雖然話清除好但行既時候都有啲驚

一個人玩唔玩到柬埔寨

仲以為你用電話影

上面夜晚食飯嘅相係電話影
景點就相機

幾年前去吳哥窟
睇完小吳哥 我覺得其實野都好一樣

反而去到係咁做SPY

你做Spy有冇擔心人身安全

連登真係乜人都有.... 但估唔到去東南亞國家做SPY既人都有

500美金有火箭炮玩

咖啡味可樂
我上次去都有買到嚟飲
Btw 冇食柬埔寨式subway

乜嘢術語黎
點樣做法

AK47 Rpg7 Dshk

IPHONE 打SPA 變左SPY

嚇死我 睇到我黑人問號

其實都明佢想講咩，柬啲spy真係好平，10蚊美金就做大爺，我俾1-2蚊tips佢地已經眼金金

Happy shake

留名

仲唔更新

但係唔係要同人地挾車?

夾會平啲
印象中包車都唔係好貴

其實有2-3個包車已經好抵

細圈包車一日先20定25，美金

留名再睇

我都好鍾意飲
不過我係酒店餐廳飲

街邊真心唔多夠膽